\documentclass[TP,sansRappel]{tdtp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{listings}
\usepackage{url}

\lstset{tabsize=3, basicstyle=\footnotesize, commentstyle=\itshape, stringstyle=\ttfamily, language=C++}

\newcommand{\encadre}[1]{\begin{center}\begin{tabular}{|c|}\hline #1 \\ \hline\end{tabular}\end{center}}
\newcommand{\mR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\mN}{\mathbb{N}}
\def\euro{\mbox{\raisebox{.25ex}{{\it =}}\hspace{-.5em}{\sf C}}}

\title{}
\cursus{M1 ALMA-ORO}
\date{23 janvier 2014}
\intitule{Compilation}

\begin{document}

%---------------------------------------------------------------------
\begin{feuille}[2]

%===============

\section*{Travail à réaliser}

Au cours de cette séance, nous nous intéresserons seulement à \emph{ocamllex}. Le travail réalisé
sera complété dans les séances suivantes.

Le but est de réaliser un analyseur lexical pour des opérations binaires écrites sur plusieurs lignes. Ces opérations sont composées de variables, de nombres, des opérateurs arithmétiques usuels (addition, soustraction, multiplication, division) et d'un opérateur d'affectation.

L'analyseur doit accepter les commentaires de fin de ligne et afficher les erreurs trouvées avec la ligne à laquelle l'erreur s'est produite. L'analyse étant seulement lexicale, les expressions n'ont pas nécessairement de sens mathématique.

Le travail réalisé doit \^etre envoyé par courriel à l'enseignant en fin de séance.

\section*{Description des entrées/sorties}


\subsection*{Fichier d'entrée}

Le programme prend en entrée un fichier composés des éléments suivant~:

\begin{itemize}
  \item des nombres, avec ou sans point marquant la décimale. Un nombre décimal a au moins un chiffre de chaque côté du point ;
  \item des variables composées des lettres de l'alphabet, de chiffres et du caractère  \_. Une variable ne peut pas commencer par un chiffre ;
  \item des opérateurs +, -, *, /, := ;
  \item des commentaires commençant par // et allant jusqu'à la fin de la ligne~;
  \item des caractères de tabulation (\textbackslash t), de retour chariot (\textbackslash r), de fin de ligne (\textbackslash n) et d'espace.\\
\end{itemize}

Tout autres élément du fichier entraîne une erreur.

\subsection*{Affichage}

Pour chacun des éléments reconnus dans le fichier, le programme affiche dans l'ordre :

\begin{itemize}
  \item le nombre $x$~: VAL($x$) ;
  \item la variable $x$~: VAR($x$) ;
  \item les opérateurs +, -, *, /, := : respectivement PLUS, MINUS, MUL, DIV, AFF ;
  \item les caractères de tabulation, de retour chariot, de fin de ligne et d'espace : rien ;
  \item les commentaires : rien ;
  \item tout autre caractère $x$ : Error line $j$ character $i$: Unrecognized 
        character '.'
\end{itemize}

\newpage

\subsection*{Exemple}

Le fichier suivant~:

\begin{verbatim}
   a := 3 *2.4 variable2
   
   
   = 4 +/ 0.3
   _trois:= 6- 3  // commentaire x = _trois / a
   5..3.0
\end{verbatim}

doit afficher~:

\begin{verbatim}
   VAL(a) AFF VAL(3) MUL VAL(2.4) VAR(variable2)
   Error line 4 character 1: Unrecognized character '='
   VAL(4) PLUS DIV VAL(0.3)
   VAR(_trois) AFF VAL(6) MINUS VAL(3)
   VAL(5)
   Error line 6 character 2: Unrecognized character '.'
   Error line 6 character 3: Unrecognized character '.'
   VAL(3.0)
\end{verbatim}

\end{feuille}

\end{document}